<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Automação on Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</title><link>http://localhost:1313/tags/automa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Automação on Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</description><image><title>Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</title><url>http://localhost:1313/logo-vocaliza-oficial.jpg</url><link>http://localhost:1313/logo-vocaliza-oficial.jpg</link></image><generator>Hugo -- 0.152.2</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 16:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/automa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 Casos de Uso de IA de Voz para Diferentes Setores em 2025</title><link>http://localhost:1313/posts/casos-de-uso-ia-voz-setores/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/casos-de-uso-ia-voz-setores/</guid><description>Explore 10 aplicações práticas de inteligência artificial de voz em diferentes setores: e-commerce, saúde, financeiro, educação e mais. Descubra como automatizar seu atendimento.</description></item><item><title>Como Funciona a Vocaliza: IA de Voz que Revoluciona o Atendimento</title><link>http://localhost:1313/posts/como-funciona-a-vocaliza/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/como-funciona-a-vocaliza/</guid><description>Descubra como a Vocaliza utiliza inteligência artificial e reconhecimento de fala em tempo real para automatizar chamadas telefônicas com conversas naturais, reduzindo custos e melhorando a experiência do cliente.</description></item><item><title>Como Reduzir Custos de Call Center em Até 60% com IA de Voz</title><link>http://localhost:1313/posts/reducao-custos-call-center-ia/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/reducao-custos-call-center-ia/</guid><description>Descubra como a inteligência artificial de voz pode reduzir drasticamente os custos operacionais do seu call center mantendo ou melhorando a qualidade do atendimento ao cliente.</description></item><item><title>Bem-vindo ao Blog da Vocaliza: O Futuro da Comunicação por IA de Voz</title><link>http://localhost:1313/posts/primeiro-post/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/primeiro-post/</guid><description>Conheça o blog oficial da Vocaliza, sua fonte de informações sobre inteligência artificial de voz, automação de atendimento e as melhores práticas para transformar a experiência do cliente com tecnologia.</description></item><item><title>O Futuro da Inteligência Artificial em 2025: Tendências e Previsões</title><link>http://localhost:1313/posts/o-futuro-da-inteligencia-artificial-2025/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/o-futuro-da-inteligencia-artificial-2025/</guid><description>Descubra as principais tendências de inteligência artificial para 2025 e além. Conheça as inovações que vão transformar negócios, saúde, educação e o dia a dia das pessoas.</description></item><item><title>IA de Voz em Call Centers: ROI, Implantação e Boas Práticas</title><link>http://localhost:1313/posts/ia-de-voz-call-center-roi-implantacao/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/ia-de-voz-call-center-roi-implantacao/</guid><description>Guia completo para implantar IA de voz em call centers: ROI, custos, arquitetura, métricas de sucesso e boas práticas de adoção.</description></item></channel></rss>