<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Inteligência Artificial on Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</title><link>http://localhost:1313/categories/intelig%C3%AAncia-artificial/</link><description>Recent content in Inteligência Artificial on Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</description><image><title>Blog da Vocaliza - IA de Voz e Automação de Atendimento</title><url>http://localhost:1313/logo-vocaliza-oficial.jpg</url><link>http://localhost:1313/logo-vocaliza-oficial.jpg</link></image><generator>Hugo -- 0.152.2</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/intelig%C3%AAncia-artificial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Futuro da Inteligência Artificial em 2025: Tendências e Previsões</title><link>http://localhost:1313/posts/o-futuro-da-inteligencia-artificial-2025/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/o-futuro-da-inteligencia-artificial-2025/</guid><description>Descubra as principais tendências de inteligência artificial para 2025 e além. Conheça as inovações que vão transformar negócios, saúde, educação e o dia a dia das pessoas.</description></item><item><title>ChatGPT vs Google Bard vs Claude: Comparação Completa de IAs Conversacionais</title><link>http://localhost:1313/posts/chatgpt-vs-google-bard-claude-comparacao/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/chatgpt-vs-google-bard-claude-comparacao/</guid><description>Comparação detalhada entre ChatGPT, Google Bard e Claude. Descubra qual IA conversacional é melhor para suas necessidades, preços, recursos e limitações.</description></item><item><title>Machine Learning vs Deep Learning: Diferenças, Aplicações e Quando Usar Cada Um</title><link>http://localhost:1313/posts/machine-learning-deep-learning-diferencas/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/machine-learning-deep-learning-diferencas/</guid><description>Entenda as diferenças entre Machine Learning e Deep Learning. Descubra quando usar cada técnica, exemplos práticos, vantagens e desvantagens de cada abordagem.</description></item><item><title>Como Treinar um Modelo de IA: Guia Completo do Zero para Iniciantes</title><link>http://localhost:1313/posts/como-treinar-modelo-ia-tutorial/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/como-treinar-modelo-ia-tutorial/</guid><description>Aprenda como treinar seu próprio modelo de inteligência artificial do zero. Guia passo a passo com exemplos práticos em Python, desde coleta de dados até deploy.</description></item><item><title>Reconhecimento de Voz: Como Funciona a Tecnologia Por Trás de Alexa e Siri</title><link>http://localhost:1313/posts/reconhecimento-de-voz-como-funciona/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/reconhecimento-de-voz-como-funciona/</guid><description>Descubra como funciona o reconhecimento de voz (speech-to-text), a tecnologia por trás de Alexa, Siri, Google Assistant e Vocaliza. Aprenda sobre ASR, modelos acústicos e processamento de linguagem.</description></item><item><title>Processamento de Linguagem Natural (NLP): O Que é e Como Funciona</title><link>http://localhost:1313/posts/processamento-linguagem-natural-nlp/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/processamento-linguagem-natural-nlp/</guid><description>Entenda o que é Processamento de Linguagem Natural (NLP), como funciona, aplicações práticas e as principais técnicas utilizadas por ChatGPT, Google Translate e assistentes virtuais.</description></item><item><title>RAG (Retrieval-Augmented Generation): Guia Prático com Exemplos</title><link>http://localhost:1313/posts/rag-retrieval-augmented-generation-guia-pratico/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/rag-retrieval-augmented-generation-guia-pratico/</guid><description>Aprenda como usar RAG (Retrieval-Augmented Generation) para reduzir alucinações em IA generativa com busca semântica, embeddings e bases vetoriais.</description></item><item><title>Agentes Autônomos de IA: Arquiteturas, Ferramentas e Casos de Uso</title><link>http://localhost:1313/posts/agentes-autonomos-arquiteturas-langchain-autogen/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:00:00 -0300</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/agentes-autonomos-arquiteturas-langchain-autogen/</guid><description>Entenda o que são agentes autônomos de IA, as arquiteturas mais usadas (LangChain, AutoGen), ferramentas, prompt chaining e aplicações empresariais.</description></item></channel></rss>